\section{Styrenhet}


\begin{figure}[h]
  \includegraphics[width=\textwidth]{styrenhet.pdf}
  \caption{Styrenhet}
  \label{fig:styrenhet}
\end{figure}

Styrenhetens uppgifter är att abstrahera och hantera kontrollen av
servomotorerna och en LCD display. Enheten är ganska primitiv, den kommer att agera
som ett abstraktions lager mellan beslutsenheten och hårdvaran. Den kommer
att ta emot data från kommunikations- och beslutsenheten för att sedan anpassa
datan och vidarebefodra det till antingen displayen eller motorerna. Styrenheten kommer
även att läsa telemetridata från motorerna och vidarebefodra det till
kommunikations- och beslutsenheten. Se figur \ref{fig:styrenhet} för ett kretsschema.

\subsection{Hårdvara}
\paragraph{Mikrokontroller}
Mikrokontrollern som används i styrenheten är Atmega1284. Den valdes
eftersom det är den enda tillgängliga mikrokontrollen med 2 st UART
bussar, vilket styrenheten behöver. En UART-buss kommer användas för
servostyrning och en för kommunikations- och
beslutsenheten. Mikrokontrollern har 128KB minne och kan klockas upp
till 20Mhz. Enheten är ganska primitiv och kommer inte innehålla allt
för mycket programkod, 128KB räcker utan problem. Den kommer inte
heller göra några tunga beräkningar såsom flyttalsberäkningar, så
prestandan kommer inte heller vara ett problem.

\paragraph{Motorstyrning}
Servomotorerna kommunicerar seriellt i half-duplex medans mikrokontrollen
använder full-duplex. Det innebär att TX och RX måste kortslutas på kontrollerns
UART vilket görs genom att använda två st tri-state buffers. På detta vis så får
man inte ett eko där kontrollern tar emot datan den själv skickar. Istället
väljs riktningen på kommunikationen med en tredje signal, \texttt{servo\_dir}.

\paragraph{Nödstoppsknapp}
Som säkerhetsåtgärd ska det finnas en nödstoppsknapp på styrenheten som stoppar
all servostyrning. Knappen skickar ett avbrott till mikrokontrollern som sedan
stänger av vridmomentet i motorerna så fort den kan. En avstudsad
tryckknappsmodul används för att säkerhetsställa att bara ett interrupt skickas.

\paragraph{Kristalloscillator}
Kristalloscillator EXO-3 kommer att användas som klocka till både styr- och
sensorenheten. 

\paragraph{Display}
Styrenheten ska även agera kontroller för en LCD display. Styrenheten kommer att
ta emot vad som ska visas från kommunikations- och beslutsenheten och skriva ut
det på displayen. Displayen kommer främst att användas för felsökning av
systemet, till exempel kan man visa sensorvärden för att se om de är rimliga.

\subsection{Mjukvara}
Mjukvaran i styrenheten skrivs helt och hållet i programmeringsspråket
C.  Mjukvaran kommer att använda ganska många avbrott eftersom att det
ger programmet möljighet att göra flera uppgifter samtidigt och
uppfölja realtids begränsningar.


\paragraph{Huvudloop}
Huvudloopen kommer främst att gå igenom alla servomoterer och samla in
telemetridata, såsom deras nuvarande position och belastning. Den här
kommunikationen har dock lägst prioritet av alla. All annan kommunikation med
servomotorerna kommer gå före.

\paragraph{Timeravbrott}
Styrenheten kommer att använda sig av ett timeravbrott för att skicka
telemtridata till kommunikations- och beslutsenheten. Avbrottet kommer komma på
ett regelbundet intervall, flera gånger i sekunden. Vid varje avbrott skickas
ett stort paket till kommunikations- och beslutsenheten som innehåller position
och beslastning för varje servo.

\paragraph{UART avbrott}
Programmet kommer använda fyra olika avbrott från de två UART bussarna. När
endera UART antingen skickat färdigt eller tagit emot en byte så kommer det ett
avbrott.
